\chapter{Analisi dei rischi}
Per aumentare la probabilità di una buona riuscita del progetto viene effettuata un'approfondita analisi dei rischi. Per poter gestire i rischi viene applicata la seguente procedura:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Identificazione:} identificare i potenziali rischi che possono minare l'avanzamento del progetto e capirne la cause. I rischi possono afferire alle seguenti categorie:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Progetto}: relativi alle risorse, alla pianificazione e agli strumenti;
		\item \textbf{Prodotto}: relativi alla conformità del prodotto a quanto atteso dal committente;
		\item \textbf{Mercato}: relativi a costi.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Analisi}: ne viene valutata la probabilità di occorrenza, la pericolosità e le possibili conseguenze;
	\item \textbf{Pianificazione}: vengono attuate strategie che permettono di evitare i rischi o mitigarne gli effetti qualora si presentassero;
	\item \textbf{Controllo}: viene posta attenzione continua tramite la rilevazione di specifici indicatori raffinando le strategie di pianificazione qualora ve ne fosse il bisogno.
\end{itemize}
\section{Elenco dei rischi}
Ogni rischio viene classificato secondo la seguente convenzione:\\\\
\centering \textbf{R[Tipo][Identificativo]}\\
\begin{itemize}
	\item La lettera "R" è l'abbreviazione di Rischio
	\item Il secondo valore indica il tipo di rischio. Può essere:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{P}: indica i rischi legati al progetto, quindi a risorse, pianificazione e strumenti;
		\item \textbf{PR}: indica i rischi legati ai requisiti;
		\item \textbf{M}: indica i rischi legati al mercato.
	\end{itemize}
	\item L'identificato è semplicemente un numero progressivo.
\end{itemize}


\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|}
	\caption{Elenco dei rischi}\\
	\toprule
	\textbf{Nome} \newline \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} & 	\textbf{Rilevamento} & \textbf{Grado di rischio}\\
	\midrule
	\endhead
	
	Scarsa esperienza \newline RP001 & Nessun membro del gruppo ha esperienza con un progetto di tali dimensioni e complessità. &
	Ogni membro comunicherà al Responsabili eventuali difficoltà incontrate. & Occorrenza: Media \newline Pericolosità: Alta \\
	\hline
	\multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: Il Responsabile pianificherà le attività cercando di valorizzare capacità e competenze delle singole persone}\\
	\hline
   
   
   	Contrasti tra i membri del gruppo \newline RP002 & I gruppi sono stati formati in modo casuale. Ogni componente del gruppo ha idee, carattere e modi di lavorare differente. Questo può portare alla nascita di contrasti creando un clima non collaborativo all'interno del gruppo.  &
 	Ogni membro del gruppo comunicherà al Responsabile eventuali difficoltà incontrate. & Occorrenza: bassa \newline Pericolosità: Alta \\
   \hline
   \multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: Nel caso di forti contrasti, il Responsabile cercherà di mediare il dialogo tra i componenti. Inoltre la pianificazione terrà conto di ciò cercando di minimizzare la possibilità che insorgano situazioni di conflitto.}\\
	\hline
	
	Disponibilità dei membri \newline RP003 &Ciascun componente del gruppo ha impegni personali, imprevisti e necessità differente. Nel gruppo vi è inoltre uno studente lavoratore. Alcuni membri hanno esami degli anni passati come arretrati. Risulta quindi inevitabile andare incontro a problemi di organizzazione causati da collisioni con impegni personali.  &
	Ogni membro comunicherà tempestivamente al Responsabile gli impegni che possono collidere con le attività di progetto. & Occorrenza: Media \newline Pericolosità: Media \\
	\hline
	\multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: A seguito della comunicazione al Responsabile di un impegno, esso provvederà a eseguire una nuova pianificazione al periodo problematico. Il carico di lavora verrà ridistribuito tra i componenti con maggiore disponibilità.}\\
	\hline

	
	Tecnologie da utilizzare \newline RP004 & Le tecnologie da usare sono nuove ai componenti del gruppo e/o la documentazione fornita è molto limitata. I componenti del gruppo devono apprendere autonomamente tali tecnologie. Questo può portare a ritardi nello svolgimento del progetto. &
	Ogni membro comunicherà al responsabile l'insorgere di grosse difficoltà con le tecnologie da utilizzare. Il Responsabile monitorerà la preparazione dei componenti rispetto ai compiti che dovranno svolgere. & Occorrenza: Media \newline Pericolosità: Alta \\
	\hline
	\multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: I membri con maggiore esperienza e conoscenza di una determinata tecnologia dovranno aiutare il membro in difficoltà. Il carico di lavoro verrà ridistribuito di conseguenza.}\\
	\hline
	
	Strumenti utilizzati \newline RP005 & Il gruppo si affida a tecnologie software di terze parti. Questo può portare a disfunzioni o perdite di dati. &
	Risulta complicato rilevare il problema poiché dipende da terze parti. & Occorrenza: Bassa \newline Pericolosità: Media \\
	\hline
	\multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: Si cerca di usare strumenti il più affidabile possibile.}\\
	\hline
	 
	 Problemi hardware \newline RP005 & Ogni membro utilizza macchine personali per lavorare al progetto. Guasti hardware potrebbero causare perdite di dati e/o tempo. &
	 Ogni membro comunicherà tempestivamente al gruppo eventuali anomalie riscontrate nelle proprie macchine. & Occorrenza: Bassa \newline Pericolosità: Bassa \\
	 \hline
	 \multicolumn{4}{|>{\hsize=\dimexpr4\hsize+4\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}X|}{\textbf{Mitigazione}: Ogni membro del gruppo dovrà effettuare giornalmente un backup di tutti i dati di progetto, compresi file di configurazione e appunti personali riguardanti il progetto.}\\
	 \hline
 

   
    \bottomrule
    \end{tabularx}

