\chapter{Processi organizzativi}
\section{Gestione di processo}
\subsection{Comunicazioni interne}
Per le comunicazioni interne è stato adottato un gruppo\glossario{Telegram}, un'applicazione di messaggistica istantanea dove risulta possibile anche aggiungere Bot per automatizzare compiti ripetitivi, inviare file anche di grosse dimensioni, ricercare messaggi anche marcandoli con un hashtag.
\subsection{Comunicazione esterne}
Le comunicazioni esterne avvengono unicamente per mezzo scritto. 
Queste devono avvenire esclusivamente attraverso l'indirizzo mail del gruppo: \mailzeroseven.
Ogni mail ricevuta a questo indirizzo viene inoltrata automaticamente alle caselle mail di ogni componente del gruppo. L'accesso all'account di gruppo è possibile solo da parte del Responsabile.
\subsection{Gestione delle riunioni}
Le riunioni possono essere interne od esterne. 
All'inizio di ogni riunione il Responsabile nomina a turno un segretario che si occuperà di prendere noto di tutto ciò di cui viene discusso oltre ad avere l'onore di far rispettare l'ordine del giorno.
\subsubsection{Verbali di riunione}
Al termine di ogni riunione il Segretario ha il compito di redigere il relativo verbale secondo il seguente schema:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Verbale Tipo Data}: nel frontespizio, con il tipo che indica se il verbale è interno o esterno e per data si intende la data nella quale si è svolta la riunione;.
	\item \textbf{Informazioni sulla riunione}:
	\begin{itemize}
			\item \textbf{Motivo della riunione};
			\item \textbf{Luogo e data};
			\item \textbf{Ora di inizio e fine};
			\item \textbf{Partecipanti}.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Ordine del giorno};
	\item \textbf{Resoconto}.
\end{itemize}
\subsection{Ruinioni interne}
La partecipazione alle riunioni interne è permessa solamente ai membri del gruppo\glossario{ZeroSeven}. Queste si possono svolgere:
\begin{itemize}
	\item \textbf{in presenza}: incontri di persona;
	\item \textbf{Hangouts}: video chiamate di gruppo attraverso la piattaforma \textit{Google}\glossario{Hangouts}.
\end{itemize}
\subsection{Riunioni esterne}
Le riunioni esterne vedono coinvolti oltre ai membri del gruppo ZeroSeven anche uno o più soggetti esterni. Queste si possono svolgere  in:
\begin{itemize}
	\item \textbf{sede della Proponente$_{G}$};
	\item \textbf{Torre Archimede};
	\item \textbf{Google Hangouts}.
\end{itemize}
\subsection{Ruoli di progetto}
I componenti del gruppo di progetto sono tenuti a ripartire tra loro in modo equo e omogeneo i differenti ruoli. A tal fine i ruoli verranno assegnati a rotazione dal Responsabile di Progetto, il quale si assicurerà di non creare conflitti di interesse come as es. un programmatore chiamato poi in veste di verificatore delle proprie features.
\subsubsection{Amministratore di Progetto} L'amministratore è responsabile dell'efficienza e dell'operatività dell'ambiente di sviluppo. Si occupa della redazione e dell'attuazione dei piani e delle procedure di Gestione per la qualità. Redige le norme di\glossario{progetto}per conto del responsabile e collabora alla stesura del piano di progetto. Gestisce l'archivio della documentazione di progetto, controlla versioni e configurazioni del\glossario{prodotto}.
\subsubsection{Responsabile di Progetto}E' responsabile ultimo dei risultati del progetto. Sua responsabilità sono l'approvazione dell'emissione di documenti, l'elaborazione e l'emanazione di piani e scadenze. Coordina il gruppo e le attività. E' suo compito gestire le relazioni con il controllo di qualità interno al\glossario{progetto}. Infine approva l'offerta e i suoi allegati.
\subsubsection{Analista} Si occupa dell'attività di analisi, della redazione dello studio di fattibilità e dell'analisi dei\glossario{requisiti}.
\subsubsection{Progettista} Suo compito è l'attività di progettazione, inoltre redige la specifica tecnica, la definizione di\glossario{prodotto}e la parte programmatica del piano di qualifica. 
\subsubsection{Verificatore} Si occupa dell'attività di\glossario{verifica}. Redige la parte retrospettiva del piano di qualifica, che illustra l'esito e la completezza delle verifiche e delle prove effettuate secondo il piano. Si occupa  inoltre dell'attività di controllo, in particolare verifica se i documenti e i prodotti dei processi rispettano le attese e sono conformi alle Norme di Progetto.
\subsubsection{Programmatore} Si occupa delle attività di codifica che hanno lo scopo di realizzare il\glossario{prodotto}e le componenti di ausilio necessarie all'esecuzione delle prove di verifica e di validazione. 

\subsection{Ticketing}
Per la gestione di attività e compiti viene utilizzato\glossario{Asana}\footnote{Guida e Documentazione di Asana -\url{https://asana.com/guide}}, che permette di gestire facilmente progetti di grandi dimensioni.
L'assegnazione di compiti tramite questo strumento è affidata al \textit{Responsabile}, seguendo le scadenze precedentemente stabilite nel \textit{Piano di Progetto}.

\section{Ambiente di lavoro}
Gli strumenti indicati di seguito possono subire variazione durante lo svolgersi dei lavori.
\subsection{Coordinamento}
\subsubsection{Versionamento}
Per il versionamento si sceglie di utilizzare il software Git, attraverso la piattaforma\glossario{GitHub}. Questa scelta deriva dal fatto che questo sistema era già conosciuti quasi da tutti i membri del gruppo. Inoltre essendo Git un sistema di versionamento distribuito si riduce il rischio di perdita di dati. 
\subsubsection{Pianificazione e Ticketing}
Per quanto riguarda la gestione delle attività si è scelto di utilizzare\glossario{Asana}, in quanto il servizio premium risulta essere gratuito per gli studenti. Asana viene usato in concomitanza con\glossario{Instagantt}, in quanto quest'ultimo permette una migliore gestione dei diagrammi.
\subsection{Documentazione}
\subsubsection{\LaTeX}
Per quanto riguarda la stesura della documentazione, si è deciso di utilizzare \LaTeX. Nonostante non sia subito di facile compressione, è stato scelto in quanto garantisce una migliore qualità tipografica dei documenti rispetto a un normale word processor.
\subsubsection{Editor}
 L'editor consigliato per scrivere in \LaTeX è\glossario{TeXstudio}in quanto si presenta come un software molto completo, supporta la codifica UTF-8, implementa il completamento automatico dei comandi e supporta il dizionario italiano. Questo semplifica il lavoro di stesura dei documenti.
 \subsubsection{Script}
Al fine di automatizzare la verifica dei documenti è stato creato il seguente script:
\begin{itemize}
	\item \textit{gulpease.py}: uno script per calcolare l'\textit{indice di}\glossario{Gulpease}.
\end{itemize} 
\subsection{Ambiente di sviluppo}
\subsubsection{Sistemi operativi}
I membri del gruppo\glossario{ZeroSeven}potranno lavorare indifferentemente su Windows, Linux o MacOS dal momento che tutti gli strumenti scelti ai fini del progetto sono disponibili per tutti e tre i sistemi operativi citati. 
\subsection{Ambiente di verifica}
\subsubsection{Documenti}
Per quanto riguarda la verifica dei documenti,\glossario{TeXstudio}non ha di default installato il dizionario per il controllo ortografico per la lingua italiana. E' stato quindi preparato un pacchetto da scompattare all'interno della cartella "dictionaries" dentro la directory di installazione di TeXstudio in modo da poter selezionare come lingua preferita l'italiano nella sezione "Controllo Linguistico" nelle impostazioni di TeXstudio.  In caso di difficoltà sarà compito dell'Amministratore aiutare i membri del gruppo a effettuare correttamente questa configurazione.
