
\chapter{Glossario} \label{Glossario}

\numero{7}
\parola{7z}{Software utilizzato per scompattare le cartelle compresse.}

\lettera{A}
\parola{Activity}{Interfaccia utente mediante la quale si consultano dati o si immettono input.}

\parola{Adapter}{Pattern strutturale basato su classi ed oggetti che risolve il problema dell'interoperabilità tra interfacce differenti.}

\parola{Amazon}{Azienda di commercio elettronico con sede negli USA.}
\parola{Android}{Sistema operativo per dispositivi mobili sviluppato da Google Inc.}
\parola{Android Studio}{Software utilizzato per lo sviluppo di applicazioni Android.}
\parola{API}{(Application Programming Interface) sono degli strumenti di programmazione che le software house mettono a disposizione degli sviluppatori per aiutarli nella creazione di applicazioni.}
\parola{API Gateway}{Servizio di AWS per la creazione, manutenzione e protezione di API.}
\parola{AWS Lambda}{Servizio serverless offerto da AWS che consente di eseguire codice in risposta ad eventi.}

\lettera{C}
\parola{Connettore}{Descrive un modulo la cui funzione è favorire la comunicazione e collaborazione fra altri moduli.}

\lettera{D}
\parola{DynamoDB}{Database non sequenziale messo a disposizione da AWS che può contenere dati di tipo documento e di tipo chiave-valore.}

\lettera{E}
\parola{Echo}{E' un altoparlante intelligente sviluppato da Amazon controllato tramite comandi vocali, senza dover utilizzare le mani, che si connette ad Alexa per riprodurre musica, rispondere a domande, leggere le ultime notizie, fornire le previsioni del tempo e molto altro.}

\lettera{G}
\parola{Git}{Sistema di controllo di versione utilizzato da GitHub.}
\parola{Gradle}{Sistema open source per l'automazione dello sviluppo.}

\lettera{J}
\parola{JSON}{(JavaScript Object Notation) Formato adatto all'interscambio di dati fra applicazioni client/server.}

\lettera{K}
\parola{Kotlin}{Linguaggio di programmazione per sistemi Android}

\lettera{M}
\parola{Model-View-ViewModel (MVVM)}{Design pattern architetturale di progettazione software.}

\lettera{S}
\parola{Skill}{Per skill si intende un applicativo sviluppato su Amazon Alexa in grado di eseguire un compito specifico.}

\lettera{T}
\parola{TypeScript}{Linguaggio di programmazione sviluppato da Microsoft, la cui compilazione genera codice JavaScript standard}

\lettera{W}
\parola{Workflow}{Consiste in una serie di connettori eseguiti da Alexa in successione uno dopo l'altro secondo le esigenze dell'utente.}
