\chapter{Processi di Supporto}
\section{Gestione della configurazione}
\subsection{Versionamento}
Per un progetto di tali dimensioni risulta necessario mantenere uno storico completo di tutte le modifiche apportate a qualunque file o documento non generato automaticamente da IDE o simili. Inoltre è necessario uno strumento che permetta il lavoro collaborativo. Per questo scopo si è scelto l'utilizzo del sistema di versionamento\glossario{Git}, attraverso il servizio\glossario{GitHub}.
\subsubsection{Comandi basilari}
Si riportano di seguito i comandi fondamentali del software Git per fornire un punto di appoggio a tutti i membri del gruppo. Tutti i comandi, tranne quello per la creazione della copia locale, sono da eseguire all'interno della cartella contenente il repository.
\subsubsection{Creazione della copia locale}
La creazione della copia locale viene effettuata attraverso il comando:\\
\texttt{git clone https://github.com/nomeaccount/nomerepostory}.
\subsubsection{Comandi principali}
\begin{itemize}
	\item \texttt{git status}: mostra lo stato del repository locale con i file modificati, i file in area di staging, i file tracciati e non tracciati;
	\item \texttt{git checkout}: permette di cambiare branch attivo nel repository locale;
	\item \texttt{git add nomeFile}: permette di aggiungere un file all'area di staging;
	\item \texttt{git commit -m "Descrizione commit"}: fa il commit dei file presenti in area di staging nel repository locale;
	\item \texttt{git push}: aggiorna sovrascrivendo il repository remoto con quello locale;
	\item \texttt{git pull}: aggiorna sovrascrivendo il repository locale con quello remoto.
\end{itemize}
\subsubsection{Git Flow}
Per facilitare la collaborazione si sceglie usare il git flow \footnote{\url{https://it.atlassian.com/git/tutorials/comparing-workflows/gitflow-workflow}}\glossario{workflow}. L'Amministratore si assicurerà che tutte le macchine siano configurate correttamente per il suo utilizzo.
\subsubsection{Gestione dei rilasci}
L'amministratore si occuperà di creare i rami di feature necessari per una proficua collaborazione tra i membri nel repository. Ogni documento (o parte di esso) e ogni funzionalità software verrà implementata in un ramo di feature. Quando la funzionalità diventa stabile e corretta verrà rilasciata in un ramo di integrazione chiamato "develop". Prima di ogni revisione verrà effettuato un rilascio nel ramo master a partire dall'ultimo commit. Tale rilascio costituirà\glossario{baseline}e sarà punto di partenza verso la prossima\glossario{milestone}. Tale attività verrà effettuata nei tempi descritti nel \texttt{Piano di Progetto v1.0.0}. 

\section{Documentazione}
Il\glossario{processo}di Documentazione stabilisce una serie di norme e convenzioni per la stesura dei documenti così da renderli formali, validi e coerenti.
Un documento viene definito formale quando viene approvato dal \textit{Responsabile}.
Ogni documento formale verrà classificato come:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Interno:} documenti ad uso esclusivo del gruppo\glossario{ZeroSeven}, quali \textit{Norme di progetto} e \textit{Studio di fattibilità};
	\item \textbf{Esterno:} documenti consultabili anche da attori esterni al gruppo ZeroSeven.
	
\end{itemize}

\subsection{Nomenclatura}
Tutti i documenti formali, esclusi i verbali, seguiranno questo sistema di nomenclatura:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome del documento:} Il nome del documento deve essere scritto in \textit{Upper Camel}\glossario{Case}.
	NormeDiProgetto per il documento corrente;
	\item \textbf{Versione:} La documentazione prodotta deve essere corredata del numero di versione secondo la seguente codifica:
	
	\textbf{v.X.Y.Z}
	
	dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{X:} indica il numero crescente di uscite formali. Sarà compito del Responsabile azzerare gli indici Y e Z ad ogni rilascio;
		\item \textbf{Y:} indica lo stato del documento secondo la seguente numerazione:
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{-1}
			\item per la documentazione in fase di sviluppo;
			\item per la documentazione in fase di\glossario{verifica};
			\item per la documentazione in fase di approvazione;
			\item per la documentazione approvata e formale.
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Z:} indica il numero crescente di modifiche apportate al documento. Ogni modifica deve essere riscontrabile con il diario delle modifiche. Deve essere azzerato quando il responsabile approva il documento. 	
	\end{itemize}
\end{itemize}

I documenti verranno citati secondo il formato NomeDocumento v.X.Y.Z mentre i file saranno rinominati \texttt{NomeDocumento\_v.X.Y.Z.pdf} \\
I verbali sia interni che esterni seguiranno la nomenclatura VerbaleUsoData.

\subsubsection{Ciclo di vita della documentazione}
Ogni documento formale deve passare gli stadi di ``Sviluppo”, ``Verifica” e ``Approvato”.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Sviluppo:} inizia con la creazione del documento e termina con la conclusione	della stesura di tutte le sue parti. In questa fase i Redattori aggiungono le parti assegnate tramite\glossario{ticket};
	
	\item  \textbf{Verifica:} il documento entra nella fase di verifica dopo l’assegnazione di un ticket a un \textit{Verificatore} da
	parte del Responsabile. I Verificatori effettueranno le procedure di controllo
	dello stesso.
	Al termine del controllo in caso positivo il documento entra automaticamente
	in fase di ``Approvazione”, altrimenti i loro riscontri vengono consegnati
	al \textit{Responsabile}, che provvederà ad assegnare nuovamente il
	documento ad un Redattore attraverso una nuova fase di Sviluppo;
	
	\item  \textbf{Approvazione:} l’approvazione di un documento coincide con il superamento
	positivo della verifica.
	Sarà onere del Responsabile decidere, dopo un attenta lettura, se approvare il documento per il rilascio esterno o se è necessario modificare il documento;

	
	\item  \textbf{Approvato:} il documento è pronto per il rilascio esterno.
\end{itemize}


\subsection{Struttura dei documenti}
Al fine di uniformare la struttura grafica e di permettere ai membri del gruppo di concentrarsi solo sulla stesura del contenuto è stato creato un template \LaTeX.
Ogni documento sarà composto da:
\begin{itemize}
	\item Frontespizio;
	\item Diario delle modifiche;
	\item Indice;
	\item Elenco delle immagini e tabelle (se presenti);
	\item Contenuto delle pagine interne.
\end{itemize}
\subsubsection{Frontespizio}
La prima pagina di tutti i documenti dovrà essere così composta:
\begin{itemize}
	\item Titolo del\glossario{progetto};
	\item Titolo del documento;
	\item Logo e nome del gruppo;
	\item Descrizione in forma tabellare contenente informazioni importanti quali:
	\begin{itemize}
		\item Versione del documento;
		\item Data di Redazione;
		\item Redattore;
		\item \textit{Verifica$_{G}$};
		\item Approvazione;
		\item Uso;
		\item Distribuzione;
		\item Email di contatto.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Diario delle modifiche}
Successivo al frontespizio deve essere sempre presente un registro riassuntivo delle modifiche del documento in forma tabellare contenente:
\begin{itemize}
\item Versione dopo la modifica;
\item Data della pubblicazione della modifica;
\item Breve descrizione della modifica effettuata;
\item Autore della modifica;
\item Ruolo.
\end{itemize}
\subsubsection{Indice}
Tutti i documenti, eccezion fatta per i verbali, devono contenere un indice il quale permette una visione macroscopica del contenuto del documento,
permettendo una lettura ipertestuale e non necessariamente sequenziale.
 \subsubsection{Elenco delle immagini e tabelle} 
Dopo il diario delle modifiche di ogni documento dovrà essere presente un \textit{Elenco delle figure} ed un \textit{Elenco delle tabelle}.

\subsubsection{Struttura delle pagine interne}
Le pagine interne dei documenti rispettano i canoni previsti dal template \LaTeX e oltre al contenuto interno sono composte da: \\

\begin{itemize}
	\item \textbf{intestazione:}
	\begin{itemize}
		\item logo del gruppo posto a sinistra;
		\item nome del capitolo corrente a destra. 
	\end{itemize}
	\item \textbf {Piè di pagina:}
	\begin{itemize}
	\item titolo del documento completo di versione, posto a sinistra;
	\item numero di pagina posto a destra.
	\end{itemize}

\end{itemize} 
\subsection{Norme tipografiche}
Questa sezione racchiude le convenzioni riguardanti tipografia, ortografia e uno stile uniforme e disciplinato per tutti i documenti.
\subsubsection{Punteggiatura}
Ogni segno della punteggiatura va sempre unito all'ultima lettera della parola che lo precede e separato con uno spazio dalla lettera iniziale della parola che lo segue.
Le lettere maiuscole vanno poste solo dopo il punto, il punto di domanda, il punto esclamativo e all’inizio di ogni elemento di un elenco puntato, oltre che dove previsto dalla lingua italiana. È inoltre utilizzata l’iniziale maiuscola nel nome del team, del\glossario{progetto}, dei documenti, dei ruoli di progetto e delle fasi di lavoro.
\subsubsection{Formati}
\begin{itemize}
\item  Date: le date presenti nei documenti devono seguire la notazione definita dallo standard ISO 8601:2004 YYYY-MM-DD

dove:
\begin{itemize}
	\item  YYYY: rappresenta l’anno scritto utilizzando quattro cifre;
	\item MM: rappresenta il mese scritto utilizzando due cifre;
	\item DD: rappresenta il giorno scritto utilizzando due cifre.
\end{itemize}
  \item  Monospace: sarà utilizzato il carattere monospace per formattare il testo contenente parti di codice, comandi, nomi di classi;
  \item  Percorsi: per gli indirizzi email e web  deve essere utilizzato il comando
  \LaTeX \url, mentre per gli indirizzi relativi va usato il formato monospace;
  \item Maiuscolo: l'utilizzo del carattere maiuscolo per l'intera parola è riservato esclusivamente agli acronimi.
\end{itemize}
\subsubsection{Stile del testo}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Corsivo:}
	il corsivo deve essere utilizzato esclusivamente nei seguenti casi:
	\begin{itemize}
		\item Ruoli: Dovrà essere utilizzato il corsivo quando si parla di ruoli di progetto (es. \textit{Analista});
		\item Documenti: Il nome di un documento andrà scritto in corsivo (es. \textit{Norme di progetto}).
	\end{itemize}
	\item  \textbf{Grassetto:} il grassetto può essere utilizzato esclusivamente negli elenchi puntati per dare risalto al concetto sviluppato;
	\item  \textbf{Sottolineato:} Non è previsto l'uso del testo sottolineato.
	\end{itemize}
\subsubsection{Norme redazionali} 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Elenchi:} Al termine di ogni punto di un elenco verrà utilizzato il carattere (;) eccetto per l'ultimo punto per il quale verrà utilizzato il carattere (.);
	\item \textbf{Riferimenti informativi:} Ogni riferimento a\glossario{prodotti}, guide, software,
	libri esterno al progetto dovrà essere indicato tramite un’annotazione a piè di pagina;
	\item \textbf{\LaTeX:} Ogni riferimento a \LaTeX verrà scritto utilizzando il comando \texttt{\textbackslash LaTeX};
	\item \textbf{Comandi \LaTeX:} sono stati realizzati dei comandi personalizzati al fine di evitare errori di battitura e unificare tutti i documenti facilitando il lavoro del gruppo.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ \textbackslash intestazioni}: inserisce un'intestazione personalizzata con il nome del documento e il logo\glossario{ZeroSeven};
		\item \textbf{ \textbackslash mailzeroseven}: inserisce l'indirizzo email del gruppo per un eventuale contatto;
		\item \textbf{ \textbackslash progetto}: inserisce il nome del\glossario{progetto};
		\item \textbf{ \textbackslash logo}: inserisce il logo del gruppo ZeroSeven;
		\item \textbf{ \textbackslash glossario}: indica un termine da inserire nel glossario(marcato da una G maiuscola a pedice).	
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{Sigle:} Nonostante sarà preferito l'utilizzo delle parole per intero potranno essere utilizzate le seguenti sigle:
	\begin{itemize}
	\item ADR = Analisi dei Requisiti;
	\item NDP = Norme di Progetto;
	\item PDP = Piano di Progetto;
	\item PDQ = Piano di Qualifica;
	\item SDF = Studio di Fattibilità;
	\item RR = Revisione dei Requisiti;
	\item RQ = Revisione di Qualifica;
	\item RP = Revisione di Progetto;
	\item RA = Revisione di Accettazione.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{Componenti grafiche}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Tabelle:} 
	Ogni tabella presente all'interno dei documenti deve essere accompagnata da una didascalia,	in cui deve comparire un numero identificativo incrementale per la tracciatura della stessa all'interno del documento;
	\item \textbf{Immagini:}
	Le immagini presenti all'interno dei documenti devono essere nel formato Scalable Vector Graphics (\textit{SVG$_{G}$}). In questo modo si garantisce una maggior qualità dell'immagine in caso di ridimensionamento. Per consentire l’inclusione delle immagini nei documenti,
	le immagini dovranno essere convertite nel formato PDF. Qualora non sia possibile
	salvare le immagine in formato vettoriale è preferito il formato Portable Network
	Graphics (PNG).
	\end{itemize}
\subsection{Strumenti a supporto della documentazione}
Per la scrittura della documentazione in modo coerente e uniforme si deve usare il linguaggio di markup \LaTeX.
\subsubsection{TeXstudio}
E' utilizzato per la scrittura e il controllo ortografico dei documenti.
\subsubsection{Script automatici}
Viene implementato uno script per permettere il calcolo automatico dell'\textit{indice di}\glossario{Gulpease}, esso verrà eseguito ad ogni commit tramite Travis-CI, nel caso in cui la build presenti degli errori grammaticali, essi dovranno essere immediatamente corretti.\\
Aggiungere, se necessario, i termini mancanti nel file \texttt{.dictionary}, contenente i termini che lo script deve ignorare.

\section{Calcolo delle ore}
Viene integrato ad Asana \glossario{Harvest}, che permette il time tracking delle ore di lavoro suddivise per ruolo, producendo dei grafici utili ai membri del gruppo per avere un quadro generale dell'andamento del lavoro.
\subsubsection{Avvio del timer}
Sebbene sia possibile inserire le ore manualmente, è consigliato avviare il timer al momento dell'inizio del lavoro, allo scopo di ottenere misurazioni più precise.\\
Per avviare il timer è sufficiente cliccare l'icona in alto a destra una volta aperta la task assegnata su Asana.

\section{Garanzia di qualità}
\subsection{Classificazione metriche e obbiettivi}
Questa\glossario{processo}definisce norme e struttura delle metriche, obbiettivi di qualità, metodologie e strumenti per perseguire qualità di processo e di prodotto. 
\subsubsection{Classificazioni degli obbiettivi} 
Gli obbiettivi di qualità inclusi nel \textit{Piano di Qualifica v1.0.0} devono rispettare la seguente notazione: \\
\begin{center}
Q[Tipo][ID] : [Nome].
\end{center}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Tipo}: stabilisce se l'obbiettivo si riferisce a\glossario{prodotti}o processi e può assumere i seguenti valori:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{P}: per indicare i processi;
		\item \textbf{PR}: per indicare i prodotti.
	\end{itemize}
	\item \textbf{ID}: identifica univocamente l'obbiettivo attraverso un numero progressivo;
	\item \textbf{Descrizione}: breve descrizione dell'obbiettivo di qualità.
\end{itemize}
\subsubsection{Classificazione delle metriche}
Risulta importante fissare delle metriche per permettere di monitorare costantemente la qualità di prodotto e processo.Tali metriche dovranno rispettare la seguente notazione:
M[Tipo][ID] : [Nome].\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{Tipo}: stabilisce se la metrica si riferisce a prodotti o processi e può assumere i seguenti valori:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{P}: per indicare i processi;
		\item \textbf{PR}: per indicare i prodotti.
	\end{itemize}
	\item \textbf{ID}: identifica univocamente la metrica attraverso un numero progressivo;
	\item \textbf{Descrizione}: breve descrizione della metrica.
\end{itemize}

\section{Verifica}
La\glossario{verifica}è un processo atto a evidenziare ed eliminare la possibile presenza di errori.
Di seguito verranno descritti gli strumenti e le pratiche utilizzate per la verifica del codice e dei documenti durante la loro realizzazione.
Durante questa prima fase di progetto la verifica si è focalizzata principalmente su documenti.
\subsection{Verifica di processi}
Ciascun\glossario{processo}verrà costantemente monitorato in tutta la sua esecuzione e documentato alla fine di ogni periodo nell'appendice "Resoconto della verifica" nel \texttt{Piano di Qualifica v1.0.0}, secondo le metodologie ISO/IEC 15504.

\subsection{Verifica dei prodotti}
La verifica della qualità di prodotto si divide in attività e procedure differenti a seconda del\glossario{prodotto}che si sta verificando. Per i prodotto software si procede con analisi statica e dinamica, mentre per i documenti si applica soltanto analisi statica.
\subsubsection{Verifica dei documenti}
\paragraph{Analisi statica}
Al fine di verificare i documenti verranno utilizzati\glossario{inspection}e\glossario{walkthrough}:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Walkthrough:} questa metodologia prevede una lettura profonda e attenta del documento. Gli errori riscontrati verranno corretti e aggiunti all'appendice "Lista di controllo" delle \texttt{Norme di Progetto v1.0.0} per permettere di utilizzare inspection le volte successive;
	\item \textbf{Inspection:} al contrario della metodologia precedente, questa risulta essere molto più veloce perché attraverso una lista di controllo degli errori permette un'analisi più efficace delle criticità, omettendo le parti che non presentano problematiche. 
\end{itemize}
\paragraph{Procedura di controllo dei documenti}
\begin{enumerate}
	\item Viene assegnato un\glossario{ticket}a un \textit{Verificatore};
	\item Vengono controllati gli errori comuni attraverso la lista di controllo;
	\item Viene controllato il rispetto delle \textit{Norme di Progetto};
	\item Viene effettuata una lettura profonda e corrette eventuali nuove anomalie;
	\item Calcolo dell'\textit{indice di}\glossario{Gulpease};
	\item Vengono aggiunte eventuali nuove anomalie alla lista di controllo;
	\item Viene chiuso il ticket.
\end{enumerate}
\subsubsection{Verifica del prodotti software}
\paragraph{Analisi dinamica}
\'E compito dei \textit{Progettisti} definire i test nel periodo di progettazione, ad eccezione dei test d'unità(vedi sezione \ref{tunita}); vengono fornite indicazioni specifiche sulla corretta codifica dei test e la loro natura, suddividendo per tecnologie adottate qualora le differenze richiedano un dettaglio maggiore.\\
L'esecuzione dei test automatici tramite Travis-CI viene avviene unicamente per i test di unità, in quanto il costo computazionale di test di integrazione e di sistema risulta essere troppo elevato.
Per i test riguardanti il back-end (\textit{AWS Lambda e Api Gateway}), si ricorda che la copertura del codice deve essere totale.
\paragraph{Tecnologie adottate}
\subparagraph{JUnit} Viene adottato per la codifica dei test su \glossario{Kotlin};
\subparagraph{Mocha e Chai Assert} Vengono adottati per la codifica dei test su NodeJs: il primo è un \glossario{framework} che fornisce funzioni specifiche e log sul risultato dei test, mentre il secondo ne amplia le funzionalità tramite l'inclusione di una \glossario{assertion-library} che rende la sintassi molto più leggibile e facile da codificare.

\paragraph{Test di Unità}\label{tunita}
I test di unità sono del codice prodotto, prodotto dai \textit{Programmatori}, che esercitano un'unità del programma. Per unità si intende una funzionalità atomica che può essere verificata in modo isolato, in modo da assicurare che il risultato del test non sia influenzato da altre unità. 
Vengono sviluppate del programmatore che sviluppa le unità, per verificare l'assenza di alcuni errori, e documentare il comportamento dell'unità prodotta. 
Devono essere veloci da eseguire, indipendenti tra loro e nell'ordine di esecuzione. Inoltre dovrebbero essere eseguiti ad ogni modifica del codice sorgente.
\paragraph{Test di Integrazione}
I test di integrazione hanno il compito di verificare se sono rispettati i contratti di interfaccia tra più moduli o sottosistemi. I sottosistemi possono essere interni, quindi già verificati singolarmente dai test di unità, oppure esterni, come database, filesystem, ect. 
Risultano più lenti da configurare ed eseguire rispetto ai test di unità.  
\paragraph{Test di Sistema}
I test di sistema verificano il comportamento del sistema nella sua interezza rispetto alle specifiche. 
\paragraph{Test di accettazione}
I test di accettazione vengono eseguiti su tutto il sistema e verificano la conformità rispetto agli use cases e ai requisiti concordati con il committente.
\paragraph{Tracciamento dei test}
Ogni test è strutturato come segue:
\begin{itemize}
	\item Codice identificativo;
	\item Descrizione;
	\item Stato.
\end{itemize}
Il codice identificativo segue la sintassi 
\begin{center}
	\textbf{T\{Tipo\}\{Codice\}}
\end{center}
dove 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Tipo}: può essere
		\begin{itemize}
			\item U: se di unità;
			\item I: se di integrazione;
			\item S: se di sistema;
			\item A: se di accettazione;
		\end{itemize}
	\item \textbf{Codice}: può essere
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Numerico}: incrementale a partire da 1, associato a test di unità o di integrazione;
			\item \textbf{Di Requisito}: riportando il numero del requisito che testa secondo il tracciamento dei requisiti requisiti presente in \texttt{Analisi dei Requisiti v2.0.0}.
		\end{itemize}
\end{itemize}
	Lo stato di un test può essere:
\begin{itemize}
	\item implementato;
	\item non implementato;
	\item non eseguito;
	\item superato;
	\item non superato;
\end{itemize}
\subsection{Procedure di verifica del software}
\subsubsection{Codifica e esecuzione}
\paragraph{JUnit:}
la struttura di un progetto su 	\glossario{Android-studio} prevede una suddivisione dei test a seconda se richiedano o meno l'ambiente di sviluppo Android per essere eseguiti: i primi sono posizionati nel percorso \textit{app/src/androidTest}, mentre i secondi in \textit{app/src/test}.\\
Alternativamente, è possibile definire un test che utilizzi dei \glossario{Mock} degli oggetti creati dall'ambiente di sviluppo, tuttavia è altamente sconsigliato perché richiederebbe una quantità di lavoro eccessivo e letture successive del codice sarebbero poco intuitive.\\
I test che richiedono l'ambiente di sviluppo Android sono:
\begin{itemize}
	\item test che fanno riferimento a metodi che utilizzano le librerie android; 
	\item test che richiedono l'utilizzo della rete per essere effettuati; 
	\item test che fanno riferimento a parti dell'interfaccia grafica.
\end{itemize}
I test che non rientrano nelle seguenti categorie (riguardanti, ad esempio, la logica dell'applicazione) possono essere scritti come normali test JUnit nella cartella sopracitata.
\subparagraph{Esecuzione:} L'esecuzione dei test avviene mediante l'invocazione del test con il comando \textit{gradle} [\textit{myTask}] fornito da gradle. 

\paragraph{Mocha e Chai Assert:} Mocha permette l'esecuzione seriale di test asincroni mediante l'invocazione di un singolo comando, e rende la loro codifica semplice ed efficace.\\
Segue una lista di direttive da perseguire nella codifica dei test con Mocha.
\begin{itemize}
	\item Evitare l'utilizzo dell'operatore lambda (=>) in tutti i casi, poichè esso non permette al compilatore di Mocha di accedere al contesto delle funzioni a cui fa riferimento, se ciò non risulta necessario, una soluzione che prevede delle lambda porta a difficoltà riguardanti la manutenibilità del codice;
	\item Studiare con cura gli \glossario{Hooks} per la concatenazione dell'esecuzione dei test;
	\item Segnare con la dicitura \textit{Pending} i test non ancora implementati, in modo che i \textit{Progettisti} possano immediatamente identificare i test da codificare;
	\item Evitare di commentare i test da non eseguire, usare invece il comando \textit{skip()}, che da dalla versione 3.0 è supportato anche per i test asincroni;
	\item Evitare l'utilizzo del comando \textit{retries()} del tutto.
\end{itemize}

\subparagraph{Esecuzione:} L'esecuzione avviene mediante l'invocazione del comando \textit{npm test} da terminale. 

\subsubsection{Test per AWS Lambda e Api Gateway}\label{labmdatest}
L'esecuzione dei test sul comportamento delle lambda integrate ad API Gateway utilizzate dalla skill e dall' applicazione avviene mediante la console fornita da Amazon\footnote{\url{http://console.aws.amazon.com/}}, che fornisce tutte le informazioni necessarie per verificare il corretto funzionamento delle stesse.
La console, inoltre, viene utilizzata per testare la lambda comunicante con la skill.

\subsubsection{Test sulla skill MegAlexa}
La verifica del corretto funzionamento della skill consiste in un processo comprendente due passi:
\begin{enumerate}
	\item 	\textbf{Test della Lambda:} descritto nella sezione \ref{labmdatest}
	\item \textbf{Test dell'interazione:} tramite la console per sviluppatori fornita da Amazon\footnote{\url{https://developer.amazon.com/alexa/console/ask?}}, è possibile verificare il comportamento della skill prima della sua distribuzione, e simulare un'interazione fra l'utente e Alexa.
\end{enumerate}

\paragraph{Strumenti}
\section{Validazione}





%\subsubsection{Analisi dinamica}
%L'analisi dinamica al contrario dell'analisi statica è applicabile unicamente al software e non ai documenti. Il\glossario{processo}prevede %la realizzazione e l'esecuzione di test sul codice. Ogni test per essere valido deve essere ripetibile, cioè attraverso il medesimo input di %partenza si deve poter risalire a un dato output. A tal fine è necessario che per ogni test vengano segnati i seguenti riferimenti: 
%\begin{itemize}
%\item \textbf{Ambiente:} sono i sistemi software e hardware utilizzati nel corso dei test;
%\item \textbf{Stato iniziale:} lo stato di partenza del prodotto prima del test;
%\item \textbf{Input};
%\item \textbf{Output};
%\item \textbf{Avvisi}: un eventuale insieme di istruzioni riguardanti l'esecuzione del test e i suoi risultati.
%\end{itemize}
%\subsubsection{Verifica diagrammi UML}
%Sarà compito dei verificatori accertarsi che tutti i diagrammi\glossario{UML} prodotti rispettino lo standard UML e che siano corretti %semanticamente.
%\subsubsection{Strumenti}
%\paragraph{Verifica ortografica}
%Per la verifica ortografica verrà utilizzato lo strumento integrato in\glossario{TexStudio}, mentre l'analisi del periodo sarà effettuata dai %Verificatori.
%\paragraph{Indice di Gulpease}
%Per il calcolo dell'\textit{indice di}\glossario{Gulpease} il gruppo utilizzerà strumenti automatici disponibili online quali Farfalla Project \footnote{\url{https://farfalla-project.org/readability_static}} e Corrige!it \footnote{\url{http://www.corrige.it}}.

%\subsubsection{Metriche per il controllo della qualità}
%Segue una descrizione dettagliata delle metriche stabilite dal gruppo per il controllo della qualità del\glossario{prodotto}, fare %riferimento al \textit{Piano di Qualifica v 1.0.0} per una valutazione precisa degli indici adottati.\\
%Le linee guida adottate riprendono in parte lo standard di riferimento ISO/IEC 25010.

%\paragraph{Qualità dei documenti}
%\begin{itemize}
%	\item \textbf{MD001 - Indice Gulpease:} L'\textit{indice di}\glossario{Gulpease}è un indice di leggibilità di un testo tarato sulla lingua %italiana. Vengono tenute in considerazione due variabili linguistiche:  la lunghezza della parola e la lunghezza della frase rispetto al %numero di lettere.
%	\[ IG = 89+ \frac{300*nf - 10*nl}{np} \]
%	Dove:
%	\begin{itemize}
%		\item nf è il numero delle frasi;
%		\item nl è il numero delle lettere;
%		\item np è il numero delle parole.
%	\end{itemize}
%	Il risultato è un numero compreso nel range di valori $0 \le{IG} \le{100}$, dove il valore "100" indica la leggibilità più alta e "0" la %leggibilità più bassa.
%	
%	\item \textbf{MD002 - Ortografia:} Indice che rappresenta la percentuale di errori ortografici e lessicali corretti nei vari documenti;
%	
%	\item \textbf{MD003 - Formula di Flesch:} La \textit{formula di}\glossario{Flesch} serve a misurare la leggibilità di un testo in inglese.
%	Il modo di calcolare questo indice è il seguente:
%	
%	\[ F = 206,835 - (0,846*S) - (1,015*P) \]
%	Dove:
%	\begin{itemize}
%		\item S è il numero delle sillabe, calcolato su un campione di 100 parole;
%		\item P è il numero medio di parole per frase.
%	\end{itemize}
%Più questo indice è alto e più il testo risulta semplice da leggere. La leggibilità è alta se F è superiore a 60, media se fra 50 e 60, bassa %sotto 50.
%\end{itemize}
%
%\subsection{Validazione}
%l processo di Validazione verrà svolto nella fase finale del\glossario{progetto}e ha l'obbiettivo di verificare che il\glossario{prodotto}sia %conforme ai\glossario{requisiti}.
