
\chapter{Glossario}
\label{Glossario}
\lettera{A}
\parola{Account}{Indica un insieme di funzionalità, strumenti e contenuti attribuiti ad un particolare nome utente appartenente, a sua volta, ad un determinato contesto operativo.Tramite l’utilizzo di un nome utente, cioè di un username e di una rispettiva password permette di usufruire di uno specifico ambiente, solitamente personalizzabile, avente determinati contenuti e singolari funzionalità.}
\parola{Alexa}
{Assistente personale che anima gli Amazon Echo.}
\parola{Amazon}{E' un'azienda di commercio elettronico statunitense, con sede a Seattle nello stato di Washington; è la più grande Internet company al mondo.}
\parola{Android}{Android è un sistema operativo per dispositivi mobili sviluppato da Google Inc. e basato sul kernel Linux;}
\parola{Applicazione}{L'aplicazione intesa come applicazione mobile è un'applicazione software dedicata ai dispositivi di tipo mobile, quali smartphone o tablet.}
\lettera{B}
\parola{Blocco}{Con il termine blocco di indica una micro-funzione che Alexa è in grado di eseguire.}
\lettera{C}
\parola{Connettore}{Descrive un modulo la cui funzione è favorire la comunicazione e collaborazione fra altri moduli.}
\lettera{E}
\parola{Echo}{E' un altoparlante intelligente sviluppato da Amazon controllato tramite comandi vocali, senza dover utilizzare le mani, che si connette ad Alexa per riprodurre musica, rispondere a domande, leggere le ultime notizie, fornire le previsioni del tempo e molto altro.}
\lettera{H}
\parola{Hashtag}{Il termine inglese hashtag è un tipo di etichetta (tag) utilizzato su alcuni servizi web e social network come aggregatore tematico, la sua funzione è di rendere più facile per gli utenti trovare messaggi su un tema o contenuto specifico. Il termine hashtag può anche fare riferimento al simbolo cancelletto stesso, quando usato nel contesto di un hashtag.}
\lettera{G}
\parola{Gmail}{Gmail è un servizio gratuito di posta elettronica fornito da Google. È possibile accedervi via web o tramite applicazioni che usano i protocolli POP3, IMAP o le API Google.}
\parola{Google Calendar}{Google Calendar è un sistema di calendari concepito da Google.}
\parola{Google Play Store}{Google Play Store è un negozio online di applicazioni, brani musicali, pellicole cinematografiche, libri e riviste sviluppato da Google Inc. principalmente per offrire servizi ai dispositivi mobili Android.}
\lettera{L}
\parola{Login}{Il login (spesso anche detto procedura di autenticazione) è un termine inglese utilizzato per indicare la procedura di accesso ad un sistema informatico o ad un'applicazione informatica.}
\parola{Logout}{Logout è il termine inglese per indicare la procedura di uscita da un sistema informatico o applicazione informatica.}
\lettera{M}
\parola{MegAlexa}{Nome del capitolato scelto.Termine anche utilizzato come nome della skill sviluppata dal gruppo.}
\lettera{S}
\parola{Skill}{Applicativo sviluppato su Amazon Alexa che possiede un insieme di abilità e competenze specifiche.}
\lettera{W}
\parola{Workflow}{Insieme di blocchi eseguiti da Alexa in successione  secondo le esigenze dell'utente.}