\chapter{Utilizzo di MegAlexa}
\label{utilizzo}

\section{Creazione Workflow}
Al primo avvio dell'applicazione apparirà una schermata vuota, priva di \textit{workflow$_{G}$}, come si vede in figura.

[immagine]

Clicchiamo sul tasto "+" per aggiungere un nuovo workflow.

\textbf{NOTA BENE:} all'utente non è permesso creare due o più workflow con lo stesso nome.

[immgine]

\subsection{Aggiunta blocchi}
Una volta creato il workflow apparirà vuoto, senza blocchi.
I seguenti punti spiegheranno dettagliatamente come aggiungere i vari tipi di blocchi al \textit{workflow$_{G}$}.

\textbf{NOTA BENE:} all'interno di un workflow non è consentito inserire due o più blocchi dello stesso tipo.

\subsubsection{Blocco Amazon Music}
Questo blocco consente all'utente di ascoltare un brano, un'album o una playlist da Amazon Music tramite il suo dispositivo Alexa.

\subsubsection{Blocco Borsa}

\subsubsection{Blocco Calendar}
Il blocco calendario permette all'utente di ascoltare o aggiungere i suoi appuntamenti di Google calendar tramite l'Amazon echo. 
\subsubsection{Blocco Crypto}
\subsubsection{Blocco FeedRSS}
\subsubsection{Blocco Filter}
\subsubsection{Blocco List}
Questo blocco permette all'utente di creare, aggiungere e modificare degli elementi di testo ad una lista
\subsubsection{Blocco News}
Tale blocco consente all'utente di ascoltare le ultime news prese da un sito a scelta tra i seguenti: Sky, Google News, Ansa, BBC, CNBC e Wall Street.
\subsubsection{Blocco PIN}
Lo scopo di questo blocco è quello di effettuare una sorta di autenticazione dell'utente per l'esecuzione di alcuni blocchi, ovvero: calendar, ReadMail e Twitter in modo da avere un minimo di privacy per l'utente.
\subsubsection{Blocco ReadEmail}
\subsubsection{Blocco Sport}
Con l'aggiunta di questo blocco l'utente potrà ascoltarsi le ultime news riguardanti uno sport sua scelta tra i seguenti: tennis, calcio, basket, formula1, football e motogp.
\subsubsection{Blocco Telegram}
\subsubsection{Blocco TextBox}
\subsubsection{Blocco Twitter}
\subsubsection{Blocco Weather}