\chapter{Specifica test}
\label{test}
\subsection{Test di Sistema}
\normalsize
\begin{longtable}{|c|>{}m{8cm}|c|}
\hline 
\textbf{Id Test} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Stato}\\
\hline
\endhead
\hypertarget{TSFO1}{TSFO1} & Viene verificato che la connessione della skill al suo account Amazon possa avvenire correttamente & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO2}{TSFO2} & Il gruppo esegue l'applicazione e controlla che il login funzioni correttamente & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO15}{TSFO15} & Eseguire l'applicazione, creare un nuovo workflow, aggiunge dei blocchi a piacere e salva il workflow. Bisogna verificare che il workflow sia presente nel database & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO16}{TSFO16} & Avviare l'applicazione ed eliminare un workflow & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO17.1}{TSFO17.1} & avviare l'applicazione e modificare il nome di un workflow, poi verificare che sia stato effettivamente modificato nel database & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO17.2}{TSFO17.2} & Il test consiste nell' eseguire l'applicazione e modificare un workflow aggiungendo un blocco, modificandone un altro ed eliminandone un terzo. In seguito verificare che il database sia stato effettivamente modificato. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSFO45}{TSFO45} & Viene verificato che il collegamento della skill all' account dell'utente Amazon avvenga correttamente & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TSVO1}{TSVO1} & Viene verificato che l'applicazione Android funzioni correttamente in un dispositivo Android & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\caption[Test di Sistema]{Test di Sistema}
\label{tabella:test1}
\end{longtable}
\clearpage

\subsection{Tracciamento Requisiti-Test di Sistema}
\normalsize
\begin{longtable}{|>{\centering}m{5cm}|m{5cm}<{\centering}|}
\hline
\textbf{Requisito} & \textbf{Test}\\
\hline
\endhead
RFO1 & \hyperlink{TVFO1}{TVFO1}\\ \hline
RFO2 & \hyperlink{TVFO2}{TVFO2}\\ \hline
RFO15 & \hyperlink{TVFO15}{TVFO15}\\ \hline
RFO16 & \hyperlink{TVFO16}{TVFO16}\\ \hline
RFO17.1 & \hyperlink{TVFO17.1}{TVFO17.1}\\ \hline
RFO17.2 & \hyperlink{TVFO17.2}{TVFO17.2}\\ \hline
RFO45 & \hyperlink{TVFO45}{TVFO45}\\ \hline
RVO1 & \hyperlink{TVVO1}{TVVO1}\\ \hline
\caption[Tracciamento Requisiti-Test di Sistema]{Tracciamento Requisiti-Test di Sistema}
\label{tabella:requi-tv}
\end{longtable}
\clearpage


\subsection{Test di Integrazione}
\normalsize
\begin{longtable}{|c|>{}m{8cm}|c|}
\hline 
\textbf{Id Test} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Stato}\\
\hline
\endhead
\hypertarget{TI1}{TI1} & Viene testata l'applicazione Android ad ogni sua modifica nel repository Github, attraverso Travis-CI. L'applicazione deve compilare e non produrre warning. & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI2}{TI2} & La skill android è soggetta a integrazione continua, attraverso Travis-CI. & \textit{Non Eseguito}\\ \hline
\hypertarget{TI3}{TI3} & La skill viene pubblicata in automatico (ad ogni modifica nel repository) in Aws Lambda e viene eseguito un test per controllare che funzioni. Questo test non assicura il funzionamento della skill, quindi è necessario un controllo umano (più controlli sono richiesti in caso di un numero alto di commit nel repository). & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI4}{TI4} & Ad ogni commit nel repository, Travis-CI controlla che il collegamento tra la Skill e AWS API-Gateway funzioni. Questo viene fatto attraverso una semplice chiamata post a una funzione MOCK (per ridurre il traffico a dynamoDB e alle lambda). & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI5}{TI5} & Controllare che il collegamento tra API-gateway, Lambda e DynamoDB funzioni, eseguendo dei test automatici appositi. Questa operazione deve essere eseguita poco frequentemente, in quanto potrebbe aumentare i costi dei servizi AWS. & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI6}{TI6} & Viene creato un workflow contenente solamente blocchi con connettori e vengono valutati i risultati. I valori ritornati cambiano costantemente, quindi viene fatto un controllo solamente sul tipo dei dati ritornati. & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI7}{TI7} & Viene eseguita l'applicazione e viene controllato se le activities vengono rappresentate correttamente a schermo. Questo test è molto pesante, in quanto richiede l'esecuzione del simulatore Android, inoltre richiede supervisione di un membro del gruppo. & \textit{Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI8}{TI8} & Vengono create delle istanze di ogni blocco e vengono chiamati i loro metodi pubblici. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\hypertarget{TI9}{TI9} & Viene creato un workflow contenente tutti i blocchi, poi viene chiamato il metodo "response()" di workflow. & \textit{Non Implementato}\\ \hline
\caption[Test di Integrazione]{Test di Integrazione}
\label{tabella:test2}
\end{longtable}
\clearpage

\subsection{Tracciamento Test di Integrazione-Componenti}
\normalsize
\begin{longtable}{|>{\centering}m{3cm}|m{9cm}<{\centering}|}
\hline
\textbf{Test} & \textbf{Componente}\\
\hline
\endhead
\hyperlink{TI1}{TI1} & \texttt{megalexa}\\ \hline
\hyperlink{TI2}{TI2} & \texttt{MegAlexaSkill}\\ \hline
\hyperlink{TI3}{TI3} & \texttt{MegAlexaSkill::lambda}\\ \hline
\hyperlink{TI4}{TI4} & \texttt{MegAlexaSkill::lambda::connection}\\ \hline
\hyperlink{TI5}{TI5} & \texttt{megalexa::adapters}\\ \hline
\hyperlink{TI6}{TI6} & \texttt{megalexa::adapters::connectors}\\ \hline
\hyperlink{TI7}{TI7} & \texttt{megalexa::activities}\\ \hline
\hyperlink{TI8}{TI8} & \texttt{megalexa::models::blocks}\\ \hline
\hyperlink{TI9}{TI9} & \texttt{MegAlexaSkill::lambda::blocks}\\ \hline
\caption[Tracciamento Test di Integrazione-Componenti]{Tracciamento Test di Integrazione-Componenti}
\label{tabella:ts-requi}
\end{longtable}
\clearpage


\section{Test di unità}

\normalsize
\begin{longtable}{|c|m{9em}|>{}m{9em}|c|}
\hline 
\textbf{Id Test} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Funzione} & \textbf{Stato}\\
\hline
\endhead
TU1 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU2 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU3 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU4 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU5 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU6 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
TU7 & Viene controllato che ritorni un testo & Lambda::blocks: :TextToSpeechBlock::text() & \textit{Implementato}\\ \hline
\caption[Test di Unità]{Test di Unità}
\label{tabella:test2}
\end{longtable}
\clearpage

\normalsize
\begin{longtable}{|c|m{9em}|>{}m{9em}|c|}
\hline 
\textbf{Id Test} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Funzione} & \textbf{Stato}\\
\hline
\endhead
{TU1} & qui va messa la descrizione del test & \textit{Implementato}\\ \hline
\caption[Test di Unità]{Test di Unità}
\label{tabella:test2}
\end{longtable}
\clearpage